+++
title = "绑定代码质量分析服务"
description = "绑定代码质量分析服务 SonarQube，管理源代码的质量，执行流水线，进行静态代码扫描，对代码质量做自动化分析和管理。"
weight = 10
+++

绑定代码质量分析服务 SonarQube，管理源代码的质量，执行流水线，进行静态代码扫描，对代码质量做自动化分析和管理。
  
绑定代码质量分析服务前，需要集成代码质量分析服务并创建凭据。多个项目可以绑定同一个代码质量分析服务，一个项目也可以绑定多个代码质量分析服务。

**前提条件**

绑定代码质量分析服务前，需要集成代码质量分析工具并创建凭据。  

集成代码质量分析服务请参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})，创建凭据请参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。


**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定代码质量分析服务的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的代码质量分析服务，例如 SonarQube。  
需要提前集成代码质量分析服务，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/admin/service/addintegration.md" >}})。

5. 在绑定代码质量分析工具页面，绑定账号：

   * 在 **名称** 框中，输入绑定代码质量分析服务的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。

   * (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定代码质量分析服务的描述信息。
  
   * 在 **认证方式** 区域，支持 Token 的认证方式。

   * 选择认证后，在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。 

5. 单击 **绑定账号**。  
单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问代码质量分析工具，如果没有权限，会提示错误。


